中國反制計劃已波及豬肉、大豆等國際價格

中國反制計劃已波及豬肉、大豆等國際價格

中美兩國的進口限制方針已開始對國際大宗商品行情産生影響。作為對抗美國川普政權的鋼鋁進口限制措施，有可能被中國加徵關稅的豬肉的國際價格已經出現下跌。另外，預計將成為中國進口限制對象的大豆的價格也呈下跌趨勢。

作為豬肉價格指標的芝加哥商品交易所的瘦豬肉期貨價格（2018年4月）3月23日的收盤價為58.4美分/磅。與1個月前相比下跌了2成。

日本資源及糧食問題研究所代表柴田明夫指出「認為無法出口到中國的豬肉將流向市場，豬肉將陷入供給過剩的擔憂出現升溫」。在市場上，認為眼下價格將持續下跌的觀點居多。美國産豬肉在日本市場上大約佔據15%的市佔率。進口豬肉的價格下跌將對日本國産豬肉構成降價壓力。

由於預計將成為中國的進口限制對象，大豆價格也表現疲軟。作為國際指標的芝加哥市場23日的期貨價格為10.28美元/蒲式耳。較3月上旬下跌了4%。

芝加哥期貨行情很容易受到美國國內大豆供需平衡的影響。有觀點認為，受貿易限制措施影響，大豆將陷入供給過剩。

還有聲音擔心鋼材價格也將下跌。美國2017年的鋼鐵進口量約為3500萬噸。此前出口到美國的鋼材可能流入亞洲市場，導致鋼材供給過剩。

美國國內的鋼材價格正快速上漲。一方面，在中國，春節長期之後持續上漲的鋼材價格最近轉為下跌。日本東京製鐵的今村清志常務分析稱，「美國以外的地區尚未出台應對措施，行情的走勢尚不明朗」。

另外，用於家電和建築材料的熱軋捲板的東亞價格為630美元/噸，環比上漲了20美元（3%）。原因是中國和日本等地的需求堅挺。

由於中國削減鋼鐵過剩産能，庫存被消化，最近2年價格一直呈上漲趨勢。日本大型電爐製鋼企業的高管表示「很擔心好不容易回到合適水平的亞洲供需環境再次失衡」。

咪話呀叔唔教精你，我身經百戰，而家一腸個餐牌就知咩料。
拿，大家樂而家最抵食既得一隻，叫上海骨菜飯，有豬扒幾舊，炸到酥，跟涼菜、半隻鹵強同菜飯，先29蚊。
而焗豬呢都要叫得有技巧，唔係乜lan野時候都叫得，你一定要見佢個牌寫成呎長焗豬先叫得，唔係中伏！

拿，大家樂唔可以成日加價，所以佢d野食質素同果期既食材來價有關！
如果果期d冰凍豬扒平，佢就會入d大大件成個飯盒咁長，而且有1.748cm厚既豬扒。入左筍野佢地當然唔會放過晒命機會，所以個牌就會寫「成呎長一哥焗豬扒飯」！

如果果期d豬扒來價略貴，佢就會縮lan左成呎長幾隻字，淨係寫「一哥焗豬」！咁你叫時就要心中有數了！

如果果期連一哥兩隻字都冇埋，變成乜lan野鴛鴦焗飯，雞球併豬扒之類咁，就係果期豬扒來貨好貴，佢就整d垃圾出黎頂檔，07年～08年就發生過，一唔小心就中伏！！

不過大家唔駛驚會中伏，其實呢d係有路捉既，果期你上美國芝加哥期貨交易所個網睇豬肉期貨既價，如果巴西豬肉期貨價大跌就係準備有成呎長豬扒既時候了！
下次叫上海骨飯啦，唔跟野飲29蚊，睇師傅手神，有時會整5～6舊細扒入去，仲有一盒仔涼菜，係炸菜青瓜果d，仲有半隻鹵強，而跟飯有盒仔調味醬油，本來係撈涼菜既，但涼菜既夠味，就咁倒落菜飯到撈更香口。鍾意既加多杯佢地既即磨咖啡，以平價啡黎講算十分香口澴滑，+4蚊抵飲！

見到又芝加哥又豬肉，我就知呢篇文會出現

香港D窮撚等餓死,買開外國食品嘅中產就HAPPY.

反制完豬肉價格仲平左

呢篇潮文真心百睇不厭

中國最好食少啲

全世界少左人爭食

有平野食，個餐又大份，又有減價空間

不如美帝直頭唔撚賣畀支那
唔使多 玩一頭半個月就得

豬肉嘅價格牛皮 牛肉嘅價格豬皮
牛白腩每斤三個六銀錢

支共做咁多壞事
而家做番啲好事

食材價格梗係便宜先好
人人都要食，係fix cost

支共控制住班人唔入貨唔食

平左、多番出黎啲食材益全世界

如果鋼鐵價格上升有鐵揾美國鋼鐵廠會重新啟動咪會增就業侵侵又可以做多四年

手持午餐肉

大家樂焗豬成尺長

入返十箱午餐肉對沖下先

其實想講好耐, 成呎長豬扒係以前大快活用過一排, 大家樂冇用過, 不過篇野係幾抵死

利申: 人生有段時期日日食大家樂

大把師奶阿叔拉車仔帶野過羅湖福田啦，屌

奉陪到底

On9 大家樂最長既時候霸撚晒成個焗飯盤，又厚
利申：有段時期日日食大家樂

一哥焗豬又加價了

中國人民喜迎糧食價格上升

香港豬扒一向都係外國進口
成本跌，何來加?